澳門發展令香港汗顏

( 柯創盛 香港立法會議員 )

張德江委員長視察澳門時，高度讚揚澳門實踐「一國兩制」的成績，尤其在經濟建設方面，更加令港人汗顏。

昔日，香港曾經有「東方之珠」和「東方荷里活」的美譽，與韓國、新加坡、台灣並列「亞洲四小龍」，被視為亞洲的「經濟奇跡」。然而，自遭受亞洲金融風暴衝擊後，香港恍如泄了氣的皮球，過去十多年的人均GDP增長，平均只有百分之二至三左右的水平，與日本差不多；以前，世界經常嘲諷日本迷失了十年或二十年，其實香港豈非差不多？如今，韓國及新加坡的經濟總量及人均GDP已遠遠超越香港了，它們亦無意再與香港並列，香港則無力與它們並列，近年，還會有人提及甚麼「亞洲四小龍」嗎？教人感歎的是，香港的土地及人口均較新加坡為多，兩地同樣缺乏天然資源，香港的經濟總量及人均GDP亦曾經超越新加坡，為何現時反而被遠遠拋離呢？

事實上，不必拿新加坡作比較了，就連旁邊的澳門，人均GDP已達6.9萬美元，是香港的一點五倍左右，但香港過去不是遠遠領先澳門的嗎？為何近年被澳門反超前這麼多？是甚麼時候的事？

關鍵在於，澳門回歸後，充分發揮了「一國」之本，善用「兩制」之利，既保留了原來的資本主義特質，又積極把握國家的發展機遇，大力發展旅遊業，以及搭建中國與葡語系國家的商貿服務平台。

在國家的大力支持下，澳門於回歸後的短短十八年間，人均GDP增長高達六倍，可謂創造了「一國兩制」的新奇跡，充分凸顯「一國兩制」的優越性！難怪習近平主席會視澳門為「一國兩制」的榜樣，張德江委員長會視澳門為「一國兩制」的表率了！作為同樣是國家實行「一國兩制」的地方，同樣位處粵港澳大灣區，聽到習主席和張委員長對澳門的高度評價後，香港能不汗顏嗎？過去，香港與韓國、新加坡和台灣並列；如今，澳門人均GDP已遠超香港，張德江委員長今年三月會面全國人大港區代表時，作出了深圳很可能於兩年內超越香港的警示。難道香港未來的比較對象會是深圳和澳門？

張德江委員長總結澳門的成功經驗時，指出「澳門社會始終團結、包容、務實進取、不爭拗、不空耗，善於把國家發展大勢和自身優勢結合起來，集中精力搞建設，共同促進經濟發展，民生改善」，這一份政通人和，豈非正正是香港近幾年所欠缺的？委員長會見全國人大港區代表時指出，香港不能陷入「泛政治化」的困局，否則將失去國家發展的機遇，並且失不再來。

想到了近日立法會正審議《財政預算案》和香港加入亞投行的認繳股本撥款，反對派卻一直在拉布，不是作出大量無意義的修訂動議，便是集體缺席會議意圖觸發流會，千方百計阻撓議案通過。政不通、人不和，港府施政寸步難行，難怪香港發展會愈來愈落後於人了！

成篇文反向睇就得

試試幫篇文章加番天鴿澳門d圖啦

又bin

台灣定日本

柯創盛

立法會議員講大話令選民汗顏

如果香港好似澳門咁可以開賭場澳門會點

其實我支持
起碼多左收入
多左工作
但又會多左多支那蝗旅客
而且香港唔可以好似新加坡咁
限制拎 social allowance 人士進入賭場

條友連gdp數據都錯

起個人工島
塞曬班垃圾入去賭錢
簽證人工島同本土分開計

港豬澳個人工島填多少少

一日香港未獨立搞咩都會死

係大陸唔想香港搞賭場，唔係香港唔搞，所以咪講乜野把握機會

其實港共有無諗過開放賭權？

有無人post去柯創盛fb

HKJC monopoly 或者炒牌

開賭場咪無人買股票炒樓